<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<test>
    <p>第1章</p>
    <p>2009年，古河的夏天炎热无比。</p>
    <p>灼灼烈日之下，一个满身学生气的年轻人蹲在古城的东面的古玩街上摆摊。</p>
    <p>摊子上只有几张黄色纸符，路过的行人匆匆走过，看都不看一眼。</p>
    <p>一脸学生气的年轻人看了眼时间，而后叹了口气，不由有些苦恼的挠了挠头，这都一上午了，竟然一张灵符也没卖出去。</p>
    <p>……</p>
    <p>“还真是没识货的啊……这得什么时候才能攒够20万块钱啊！”</p>
    <p>学生气的年轻人皱了皱眉，他叫李闲，是川北传媒学院的大四学生，现在在东北老家古河市的电视台当实习记者。三天前，他在外出采集素材的时候，意外摔坏了一台价值20万的3CCD的高清摄像机！</p>
    <p>这可愁怀了李闲。</p>
    <p>他就是一个普通的农村孩子，家里面也只是在县城里做一些小买卖，别说20万，他身上现在连两千块钱都没有。如果不是那天一同出外景的女主播“顾亦然”替他出头，给他出了钱，他现在可能连工作都保不住了！</p>
    <p>……</p>
    <p>这钱，虽然顾亦然说不用他换，但李闲自然不可能真的不还，顾姐平时对他不错，他总不可能当白眼狼，再者，顾亦然家境也不富裕，她就是个十八线的小主持人，到了目前为止，连个正经的节目都没有，只能靠走穴主持婚礼和做商演主持赚点儿外快维持。</p>
    <p>二十万！就算是顾亦然，也得攒两年。</p>
    <p>……</p>
    <p>李闲看着面前的摊子，思索着应该怎么赚钱。</p>
    <p>说起来，上次出外景，他虽然摔坏了一台摄影机，但也意外得到了一个金手指——一枚从地摊上花十块钱淘来的汉白玉扳指，而且是携带有修真者记忆的扳指！</p>
    <p>没错！</p>
    <p>就是小说里面的那种可以吞云吐雾，飞升成仙，无所不能的修真者的记忆！</p>
    <p>而李闲摊位上的符箓——三张护身符，两章驱邪符箓，就是他利用那个修真者的记忆，制作出来的，他试过了，这些符箓效果很不错，比如护身符，竟然可以抵挡一次车祸！</p>
    <p>只不过符箓虽然是真的，但当顾客们看到李闲一万一张的符箓价格，都纷纷以一种看精神病的眼神看着他……</p>
    <p>“先收摊吧，今天还有晚班……”</p>
    <p>李闲无奈的叹了口气，站起身来，收拾好东西，就准备上班去。</p>
    <p>走到公交站牌旁边，恰巧一辆公交车开了过来，李闲刚准备上车，但脚下突然一顿。</p>
    <p>下一刻，他打开手机看了看，随即脚步一转，反而朝公交站旁边，一个偏僻的小巷子走去了。</p>
    <p>给人的感觉像是收到了一个消息，然后临时下车了。</p>
    <p>而就在李闲走进小巷子的一瞬间。</p>
    <p>七八个染着黄毛，一看就知道不是正经人的混混，出现在了后面。</p>
    <p>“东哥？怎么说？”</p>
    <p>一个带着牙套的黄毛，一脸谄媚的看着“东哥”。</p>
    <p>“跟上！既然他不回，那就在这里办他！”东哥身穿一个黑色小背心，短裤，大光头以及裸露出来的刺青，让人一看就知道这人不好惹！</p>
    <p>说完，径直朝着李闲走的方向跟去。</p>
    <p>“跟上跟上！”</p>
    <p>黄毛牙套狗腿连忙招手，于是，八人以东哥为首，浩浩荡荡的朝李闲所在的小巷子走去了。街边的众人见到这一幕，纷纷闪躲。</p>
    <p>然而进入小巷，东哥等人却是一愣。</p>
    <p>因为那个小年轻赫然腼腆的站在小巷中央，并且此时正看着他们。</p>
    <p>……</p>
    <p>“原来是你们啊！”</p>
    <p>站在小巷中央的年轻人，也就是李闲，微微一怔，而后脑海中想起了有关“东哥”的记忆。</p>
    <p>三天前，李闲和女主播顾亦然拍摄外景，李闲扛着摄影机的时候，却意外拍到了东哥带人偷手机的一幕景象。</p>
    <p>于是东哥发怒，两人争斗起来，过程中，东哥手下的一个混混撞向了一个孕妇，李闲为了救人，只得弃摄影机保人。</p>
    <p>想到这里，李闲笑了笑，没想到他还没找他们的麻烦，却被这混混先找上门来了。</p>
    <p>……</p>
    <p>“不错，是我们！”</p>
    <p>东哥狞笑一下，而他身后的混混们，也一字排开，把李闲包围了起来。</p>
    <p>一看……包围他的，就是一群老混混了，动作熟练之极。</p>
    <p>“你们鬼鬼祟祟的跟踪我是要干什么？是要赔钱么？”李闲有些疑惑的说道：“那正好，省得我再去找你们了，既然遇到了，那你们就把那摄影机的钱给我吧，我也不骗你们，那台机器的价格是二十万。”</p>
    <p>“呦呵，你小子，还挺嚣张啊？我还头一次听说有人敢跟东哥要钱的？”黄毛带牙套的狗腿立刻站了出来，一脸嚣张的说道：“知道你面对的是谁么？东哥！我们东哥！在这老城区，谁见了不得说一声哥！”</p>
    <p>“还给钱？！二十万？！搞笑呢？”</p>
    <p>“兄弟们亮家伙！让这小子知道知道他有几斤几两！”</p>
    <p>话音刚落，众人满脸狰狞的大笑了起来，伴随着的，却是一个个从他们腰间拔出来的半个胳膊长的钢管！</p>
    <p>“跪下！”</p>
    <p>“给东哥道歉！”</p>
    <p>“不然……我可能不能保证，你小子今天能不能活着走出这个巷子！”</p>
    <p>“给老子跪下！”</p>
    <p>……</p>
    <p>东哥淡淡的抬了抬胳膊，狗腿们话音直接停了下来，而后东哥往前站了一步，道：“我给你几个机会，只要今天跪下认错，再赔2万块钱，这事就算过去了，不然……哼……”</p>
    <p>说着东哥再次往后退了退：“我这几个兄弟可不是吃素的！”</p>
    <p>李闲闻言一怔，而后笑了笑说道：“说完了，那就该我说了！”</p>
    <p>“我也再给你们一次机会，现在，立刻放下手中的棍子，然后把你们的东哥揍一顿，再留下……”</p>
    <p>李闲的话还没说完，东哥的脸色立刻就阴沉了下来。</p>
    <p>“艹，装nm大尾巴狼，我早就调查过了，你毫无背景的实习生，跟我在这装nm？！兄弟们，给我干他！”</p>
    <p>东哥恶狠狠的说道。</p>
    <p>“慢着，大哥，让我先来！”在混混里面有一个光头的胖子，他身上全是纹身，虽然光着膀子，但看起来就像是穿了衣服似的。</p>
    <p>胖子手中拿着一根钢管，其他人都抱着肩，一副看热闹的样子。</p>
    <p>李闲和胖子纹身胖子比起来，李闲瘦弱单薄，胖子的胳膊都有他大腿粗。</p>
    <p>胖子指着李闲说道：“喂！小子，马上给我大哥跪下，不然的话。我现在打折你两条腿！”</p>
    <p>李闲微微一笑，而后够了勾手指。</p>
    <p>胖子脸突然变得狰狞，手中的钢管呼啸着风声对李闲打下去。</p>
    <p>砰！！</p>
    <p>棍子发出山响的下一刻，胖子愣了。</p>
    <p>李闲竟然单手捏住了钢管！</p>
    <p>“胖子，你吃饭了没有？！”</p>
    <p>混混们看着胖子嘲讽，胖子脸红了起来，他用尽全身力气。</p>
    <p>“呀！！！”</p>
    <p>胖子怒吼起来，浑身的肉都在颤动，但还是纹丝不动。</p>
    <p>李闲微微一笑，手腕突然用力。</p>
    <p>吱！！！</p>
    <p>那是金属扭曲的噪声，众人瞪着眼睛看到李闲把钢管掰成一个弧……</p>
    <p>“这小子有点儿劲儿啊！”牙套黄毛小声跟东哥说道。</p>
    <p>东哥皱起眉头，手一挥。</p>
    <p>“一起上！”</p>
    <p>以黄毛牙套狗腿为首，众多混混立刻朝着李闲冲了上去。</p>
    <p>见状，东哥脸上绽放出了笑容，但下一刻，他的笑容凝固了。</p>
    <p>因为李闲，那个浑身都是学生气的年轻人，竟然一把将他七个手下的武器给抢了过去。</p>
    <p>“愣着干嘛？给我用拳脚狠狠打！至少给我断两条腿！”</p>
    <p>众混混一愣，下一刻，就想恶狼一般扑上去。</p>
    <p>但此时，李闲却双手将七个钢管拿住，轻轻一弯！</p>
    <p>咔吱！</p>
    <p>伴随着刺耳的金属扭曲声，七根钢管竟直接断裂开来。</p>
    <p>还不待东哥愣住，下一刻他就吓得浑身冒凉汗。</p>
    <p>因为，李闲把这些钢管，像是软棉花一样，直接用手给攥成了麻花！</p>
    <p>“握草尼玛！”</p>
    <p>脏话说出的一瞬间。</p>
    <p>东哥扭头就跑！</p>
    <p>……</p>

    <p>第2章</p>
    <p>其他混混都懵了……</p>
    <p>谁也没想过今天能遇到这种情况，他们今天是遇到了超人了？还是遇到妖怪了？</p>
    <p>混混们吓得一个个脸色惨白，追着东哥逃跑的方向狼狈逃窜！</p>
    <p>“东哥！等等我们！”</p>
    <p>“等个屁！今天丧气，遇到鬼了！”</p>
    <p>李闲看着跑掉的众人并不着急，他抱着肩非常淡定的嘲弄一声：“想跑？哼，没听说过请神容易送神难么？”</p>
    <p>东哥吓得在街头拦了一辆车钻进去就跑了。</p>
    <p>而剩下的小混混，被李闲拦在了巷子口，并一步一步的逼了回去。</p>
    <p>大哥跑了，剩下的小弟们自然也就没了刚才的气势。</p>
    <p>“你们大哥太不仗义了啊？丢下你们自己跑路？好吧，我也不为难你们，把钱拿出来吧！剩下算在你们大哥的账上。”</p>
    <p>“我交钱！！”带牙套的黄毛立即举起手，然后把兜里面的两百块都交给了李闲。李闲看着他微微一笑。接着用手点指他说道：“好，不打你了。”</p>
    <p>牙套黄毛叫马龙，他呲着带牙套的牙看着特别的丑。笑起来就更丑了……</p>
    <p>马龙点头哈腰的像是一条哈巴狗似的给李闲拍马屁，李闲看了看其他人，然后对马龙说道：“收钱去，谁不给你告诉我，我来收拾他。”</p>
    <p>“听到没有！大神说了！拿钱！都快点！”马龙听到李闲的命令，扭过头立即“威风八面”的跟其他人耀武扬威。</p>
    <p>几个混混气的鼻子差点儿歪了，有一个是马龙的同乡，叫张小刀。</p>
    <p>张小刀咬着牙说道：“马龙，你大爷的，你TM哪伙儿的！”</p>
    <p>马龙笑着说道：“行了，大神说啥你做啥就得了，这也是为你好。我知道你钱包在左口袋里面，昨天还剩三百呢！”</p>
    <p>马龙熟络的从张小刀身上把钱包拿出来。</p>
    <p>“拿出来吧，我知道你兜里还有个金戒指，昨天偷得，还没卖呢！”</p>
    <p>“你！！”</p>
    <p>“快点！别废话！”</p>
    <p>马龙立即化身成李闲的小跟班，这让其他人严重怀疑马龙是李闲派来的卧底，他俩就是专门来坑他们的。</p>
    <p>李闲来了一把黑吃黑，这些小混混身上，收了一千多的现金，还有俩金戒指和一条金项链。零零总总的加起来，这也得有五六千的价值了。</p>
    <p>这一下，李闲还算是赚了一点儿。不过相比那二十万的外债，倒显得有些杯水车薪了。</p>
    <p>不过赚到总比没有强！</p>
    <p>李闲把钱收起来，他甩甩手说道：“行了，我也不为难你们了，以后少做这种缺德的事情，你爹妈把你们养大不是让你们出来当流氓混混的。”</p>
    <p>李闲说完，混混们千恩万谢的跑了。</p>
    <p>收起黑吃黑的“赃款”，李闲看看时间都这个时间了，已经不早了，于是随便找了个地方，吃了点东西，就坐公交车去上班了。</p>
    <p>……</p>
    <p>李闲现在的工作并不如意，实习一年了，工资就只有一千多块钱。</p>
    <p>李闲在电视台工作，实习生。确切的说是见习，没有职务。</p>
    <p>古河电视台的广播电视大楼虽然在市郊，还是挺气派的。</p>
    <p>电视台收视率不高，但也自己盖了十七层高的楼，外表光鲜明亮，偌大的办公室就几个人。走廊里也冷冷清清，看到不几个人。听说这么一个大楼在职登记的能有一千多人，但上班的时候，李闲最多也就见过几百人。很多人他是见都没见过。</p>
    <p>实习生在电视台过得还不如保洁，基本上杂务都是他们做。</p>
    <p>李闲今天轮值，主要是负责采访的录像工作。别看工作枯燥，这已经是熬了半年才能得到的机会。很多人都在熬到这一步之前就被逼走了。</p>
    <p>看看时间，饭是吃不上了，只能买点儿东西在车上凑合一下了。</p>
    <p>到了电视台，李闲见同事们也就像是陌生人一样，相互都不打招呼。</p>
    <p>这里不像是一般的企业，同事至少能打声招呼，因为电视台里面各处都存在着竞争，所以这里到处都是小圈子，只有小圈子里抱团，对于小圈子外的基本上没什么交流，还处处充满矛盾和敌意。</p>
    <p>尤其是李闲他们这种实习生的竞争更是激烈，台里一年的招收名额有限，为了这些名额基本上都抢破了头，大家关系都是竞争的，所以彼此都很冷淡。</p>
    <p>跟李闲同一期进来的几个人都看李闲不顺眼，最为突出的是个“傻兄弟三人组”。</p>
    <p>这哥仨基本上就把李闲当做敌人来看待。</p>
    <p>因为这几个人是同一个学校毕业分配到这边实习的，他们跟李闲一样，台里没有人。</p>
    <p>而且都跟着一个不算出名的主持人。</p>
    <p>当然，这个主持人比顾亦然强一些，有自己的节目。她叫张倩，名声相当不好，也算是台里另外一种意义上的“名人”。</p>
    <p>虽然他们仨看起来比李闲混得好，但实际上顾亦然比他们跟着主持人有真才实学，李闲学到的东西远比他们多。</p>
    <p>而李闲还是一本大学毕业的。所以他们几个一直认为李闲会把他们之中的一个给踢出去，三个人一直都在不断的给李闲下绊子。</p>
    <p>李闲进了楼门，就看到他们三个之中的两个——李锐和杨峰两个人看到李闲就指指点点的，而且脸上还流露出窃喜。</p>
    <p>他们应该又在下绊子，但是李闲现在还不太清楚他们又想干什么。</p>
    <p>李闲满肚子疑问的进了签到室。一进屋，就见到里面站着一个穿着红色女士女装的人在里面弯腰签字，笔直纤长的细腿，圆润丰满的线条，纤细犹如巴掌宽的腰。虽然是穿的西服，但还身材还是彰显无遗。</p>
    <p>“顾姐？”</p>
    <p>听到李闲打招呼，美女站起身看着李闲说道：“李闲？上班来了？”</p>
    <p>顾亦然长得很漂亮，她算是台里面出名的大美女。</p>
    <p>只可惜，家里面是普通家庭，而且也是刚来没多久的小主持人。</p>
    <p>穿这么一身礼服，说明她刚赶了一场婚礼回来……</p>
    <p>顾亦然赶一场婚礼，也就是几百块钱而已。像是她，最多也就是三四百块钱。</p>
    <p>看顾亦然略带憔悴的样子，李闲有点儿心疼。</p>
    <p>毕竟要不是顾亦然的话，自己也不可能现在还在这里上班。</p>
    <p>“怎么？又没睡？”李闲关心的问，顾亦然听到之后腼腆的回了一句：“没什么，就是睡不着。对了，你的昨天没伤没到吧？”</p>
    <p>“我？哦！我没事儿。”</p>
    <p>李闲和顾亦然的对话显然有点儿暧昧的味道，在一旁正在签到的张倩一脸的不爽，她冷着脸扫一眼顾亦然和李闲。</p>
    <p>古河电视台和其他市级电视台都差不多，漂亮女人多，但一个个都傲慢的不行，拽的跟二五八万似的，见到领导立即就热情的不行。但是见到这些实习生有交流，说话都不会看对方。</p>
    <p>那是发自骨子里面的蔑视……</p>
    <p>李闲打量了一下张倩，说实话，她真的不如顾亦然漂亮，而且能力也比顾亦然差很多。</p>
    <p>在李闲看来，她唯独比顾亦然有优势的，就是她跟广告部的主任关系非同一般。如果不是顾亦然拒绝潜规则，她恐怕连留下来的资格都没有。</p>
    <p>所以对于顾亦然，她向来还是很提防的，如果哪天她“想开了”，她也就真的没出路了。要知道这些年为了得到一个节目，她可是有“百人斩”的戏称。</p>
    <p>张倩冷哼了一声：“哼，上班时间也不知道检点一些！”</p>
    <p>说完，她一脸不屑的转身走出去。</p>
    <p>顾亦然一脸诧异看着她离开，这话谁说她都还能忍，她这个台里知名“百人斩”说出来，怎么都听不下去。</p>
    <p>“卧槽！！李闲，你说她有什么资格说我？我不检点？那她算什么？”</p>
    <p>“行了，跟她计较，你也太降身份了。”</p>
    <p>李闲看着张倩，无奈的摇摇头。</p>
    <p>这女人就是那三人组的头儿，她跟顾亦然不对付，那三个跟自己不对付。她能说好话才有鬼！</p>
    <p>李闲拿着笔在签到本上签了到，就直接去器材室拿摄像机。</p>
    <p>结果一进器材室，李闲算是明白，这哥俩在外面那古怪的神情是咋回事儿了。</p>
    <p>因为其中一个转正了！</p>
    <p>只不过转到了一个没人愿意来的部门。虽然是转正，但这个部门可是真的没人愿意来的。</p>
    <p>器材室管理员，基本上这辈子就别想有所作为，没有油水，也没有提升空间。和门口看大门的大爷的感觉差不多少。</p>
    <p>在这里唯一的好处就是——转正。</p>
    <p>转正的人叫王猛，他怎么转正的，李闲不知道。但这家伙看李闲就露出一副奸诈的笑容，李闲就知道这货要给他找麻烦。</p>
    <p>因为弄坏了一个3CCD高清，李闲在台里可是出名了。</p>
    <p>王猛都不等李闲开口说话，他转身拿一个破旧满是尘土的包放在桌上。</p>
    <p>真难为他，李闲都怀疑他从哪把这玩意儿弄出来的！</p>
    <p>李闲看着桌上的摄像机，那绝对的老爷机,这个机器也算是清楚而已，但绝对不是HD的，也不是硬盘机，是录像带的……</p>
    <p>这钟3CCD摄像机两万就能买，其差距可想而知。</p>
    <p>李闲黑着脸，看着桌上放着的三盒录像带，这破玩意儿采集还需要1394的采集卡。采集的时候，就是将你录得东西全都重新给放一边，采集到电脑里面去。这无疑是增加工作量！而且一增加就是好几个小时的时间。</p>
    <p>李闲检查了一下电池说道：“这电池也不对吧！台里规定，我们带这种设备，我们至少要带着一块原装电池和两块备用电池，你这就两块，还都是备用的，你至少要再给我两块才对。”</p>
    <p>王猛嗤笑一声：“没了，一个人最多就能拿两块电池，现在进口的电池我也找不到了。你有本事找台长要去。”</p>
    <p>王猛说完就埋头继续看小说，根本就不搭理他。</p>
    <p>李闲看王猛不搭理他，拿起设备说道：“行，跟我玩阴的？你以为这就难得住我？哼？你们几个傻兄弟也就这么点儿能耐了！您就在这儿好好看门~~我去出外景了~~~”</p>
    <p>李闲霸气的把设备包一背，扭头大大方方的走出去。</p>
    <p>王猛让李闲戳中痛点，气的脸色铁青。恶狠狠的瞪着李闲，却也无可奈何。</p>
    <p>出来的时候，顾亦然已经换好了衣服，今天是出外景采访，顾亦然换了一身工作装，这身看起来就没有刚才那么养眼喜庆了。倒是多了几分成熟的味道。</p>
    <p>因为只拍上半身，顾亦然就上半身穿西装，下半身就是一条牛仔裤和旅游鞋。</p>
    <p>毕竟她没什么节目可上，主要就是在外面跑，这些素材大概率她是不会露脸的。</p>
    <p>李闲拿着设备出来，顾亦然好奇的看着他问道：“怎么拎着这老爷机就出来了？这能拍的清楚么？估计都不能用吧？”</p>
    <p>李闲叹了口气，他低声说道：“还能凑合着用吧！都是３ＣＣＤ的，而且咱们台也不是高清信号台，没什么区别。就是设备烂了点儿。”</p>
    <p>顾亦然也明白，李闲在电视台里面肯定受欺负，毕竟是跟着自己，还是个实习生。她本来就不被待见！</p>
    <p>别的主持都有好几个摄像助理。而且至少有一个是正式的摄像师。</p>
    <p>而她就有一个实习生跟着，虽然也会录像，但设备不能拿最好的。而且还各种受挤兑，没有采访车。</p>
    <p>为了能继续工作，她也只能忍着。</p>
    <p>电视台就是这样，竞争激烈，忍不了就走人！</p>
    <p>李闲打开车门，坐进了副驾驶，他系好安全带之后说道：“顾姐，一会儿您受个累，我得找喜叔。”</p>
    <p>顾亦然一愣，她好奇的问道：“你说咱们台的那个外包公司？”</p>
    <p>李闲笑道：“是啊，喜叔那边肯定有这种电池，他这人大方，借一块用用没问题！”</p>
    <p>“而且最近我也欠你钱，想看看他那边有没有兼职，我也赚点儿外快。”</p>
    <p>顾亦然听到之后，扑哧一声笑出来。</p>
    <p>顾亦然美眸闪烁，语气温柔的回道：“行，这下子变成男人了呢，有担当了。那我慢慢等你还我钱喽？”</p>
    <p>李闲拍拍胸脯说道：“嗯，放心不会太久的，我正在想办法。”</p>

    <p>第3章</p>
    <p>李闲说的“喜叔”叫李喜成，他的工作室是电视台旗下的一家外包的影视公司。</p>
    <p>喜叔之所以能开外包的影视公司，那是因为他的大哥，喜叔的大哥是本地电视台的创始人之一，而且李喜成他本人也在做过副台长，后来决定开外包公司的时候，他是主动辞职出开公司的。</p>
    <p>这种公司就是电视台的承接台里所有的外包项目，电视台的很多外景和演出活动，其实都是他们承包的。电视台每年预算是固定的，他们想要采购设备的话，基本上只能在电视台内使用。但电视台的收视率不高，设备放在仓库里落土的概率很大。</p>
    <p>为了能让这些设备不至于直接折旧浪费，电视台自己只采购很少的设备，大部分的设备都是以电视台的名义投资给社会的个人，然后由这些民营的外包公司采购设备。他们可以将这些设备用在民用市场上不断的赚钱，同样一笔钱就不会变成死钱，还能在有设备用的基础上每年还能拿回点儿钱。</p>
    <p>这也是电视台的一个重要的经济来源之一。</p>
    <p>所以这种公司里面的设备就是电视台所使用的设备，大家都是通用的。</p>
    <p>顾亦然带着李闲开车不到十分钟就到了李喜成的公司。</p>
    <p>他们公司是一个二层临街的楼，顾亦然带着李闲一下车，很多人羡慕的看着李闲。</p>
    <p>毕竟出同样是外出工作，他们都是一群糙汉子，而李闲却跟着一个美女。</p>
    <p>李闲让顾亦然在楼下等着，他一个人上楼，屋子里烟雾缭绕，走进来就能闻道一股子浓浓的烟味。</p>
    <p>在办公室的沙发上坐着不少穿着摄像马甲的人，大家东倒西歪的随便找个地方一坐，聊着天。好像在等分配新工作，毕竟还没有到忙活起来的时间，一般晚上和或者是三点以后是最忙的。</p>
    <p>到了楼上，李闲推开一件办公室的门，一进门就看到一个中年人胖男人刚挂了电话，他梳着一个辫子，圆圆胖胖的脸油光锃亮，看着笑眯眯的好像是笑佛似的特别的喜庆。</p>
    <p>“哎呦！小闲来了！怎么着？无事不登三宝殿，借东西？”中年人笑着站起身，李闲一个人上来，显然是有事儿商量。</p>
    <p>李闲叹气道：“让您看出来了！喜叔，有老爷机的电池么？”</p>
    <p>一听李闲的话，李喜成放声大笑起来：“哈哈哈，这是多不信你了，出采访给你们老爷机？亏你们台里也能想得出来？”</p>
    <p>李闲扶着额头郁闷的回道：“我但凡要是有点儿本事，我肯定跳槽不干了！”</p>
    <p>“哈哈哈！跳槽行啊，来我这儿，保证你待遇比那边多！”</p>
    <p>李闲一听，立即说道：“行啊，以后要是不干了就找您了！对了，喜叔，借我两块电池。国产的就行，有原装的最好。”</p>
    <p>李喜成指着楼上说道：“借电池干啥，那老爷机能用么？走，叔带你拿‘高清’去。”</p>
    <p>李闲抬起头看看楼上，他知道李喜成不是小气的人，但李闲没想到他竟然这么大方。</p>
    <p>那可是二十几万的高清机，李闲记得喜叔工作室的高清机是新买的，都是最新的，都是单价接近三十多万的设备。</p>
    <p>李喜成带着李闲上楼，不过打开门的时候一股子新设备特有的刺鼻气味扑面而来，李喜成表情突然一变，打了个喷嚏。</p>
    <p>“啊切！！！”</p>
    <p>这个喷嚏声音打的挺响的，可打完喷嚏之后，李喜成捂着脑门，脚下一滑。</p>
    <p>噗通一声，倒地上了……</p>
    <p>李闲傻了，他恍惚了一下之后，立即意识到出事儿了！</p>
    <p>见到李叔脸色涨紫，躺在地上有出气，没进气。李闲忙道：“喜叔，你怎么样了？”</p>
    <p>“额……我怎么觉得我要不行了……快，帮我看看我的药在没在身上？”</p>
    <p>李闲赶忙翻开李喜成的口袋，他穿着摄像师用的马甲，兜很多，但是都翻开之后，也没有找到药。</p>
    <p>“没有啊？您放哪儿了？是什么药？不行的话我给你买去！”李闲着急的说道。</p>
    <p>“兜里要是没有，那就放家里了，我吃的药是医院开的，外面买不到……今天我要完了。”李喜成绝望的说道。</p>
    <p>李闲忙道：“您先别说话，躺好了。您不会死，没事儿的！”</p>
    <p>李闲说到这儿，用手摁住李喜成的心口，随着掌心一股真气探入，李闲立即就探查到了原因。</p>
    <p>李喜成太胖，血就容易粘。真气扩散的瞬间立即检查到他的血脉不通，应该是因为那个喷嚏打的有点狠，血还粘，所以一下子梗住了血管，梗塞的部分有好几处，如果进了医院，这人不死也瘫了，毕竟有一处是在后脑。</p>
    <p>进医院这就算是脑梗加心梗，肯定好不了的。</p>
    <p>李闲向拳头灌注灵气，用力一捶，真气一鼓作气的冲入李喜成心脉之中。</p>
    <p>以真气护住心脉，至少保证了李喜成不会死。</p>
    <p>李闲接着连续用手拍打他的几个穴位，每一次打下去，都是把真气灌入里面，并且打碎了体内粘稠的血栓。</p>
    <p>虽然李闲是在打通李喜成的经脉，可外人看来，这就是李闲在打李喜成！</p>
    <p>不过李闲“打”李喜成的时候，这种手法叫“推气过宫”。李喜成一点不疼，而且还觉得很舒服，热乎乎的，每次被打之后还感觉那地方有什么东西扩散开来，爽的不行。这种感觉，可是吃药绝对没有过的，他吃了这么久的药，也没有今天这么舒坦过。</p>
    <p>“小闲，你这是什么方法？这么厉害。”</p>
    <p>本来以为自己要陷入深度昏迷，而且就算是活下来也是个高位截瘫，现在的李喜成不仅仅没有，四肢的麻木感也都消失了。</p>
    <p>“哦，这叫岐黄之术之术。”</p>
    <p>李喜成听说过一种手段叫做岐黄之术，这种手段像是武术，传自于上古轩辕黄帝和岐伯，所以叫做岐黄之术。</p>
    <p>这不是失传了么？</p>
    <p>李喜成吃惊的时候，他的脸色现在越来越红，最后，李闲一掌拍向后心，最后用力往前一推，一股真气震荡全身！</p>
    <p>哇！！</p>
    <p>李喜成一口淤血喷出，接着开始剧烈咳嗽起来。</p>
    <p>李闲忙不迭的拿纸巾给他擦了一下，然后扶着李喜成问道：“喜叔，你怎么样？好一些么？”</p>
    <p>站起来的李喜成活动了一下，发现自己的身体比原来好多了！</p>
    <p>他吃惊的说道：“我去！李闲？你这手段从哪儿学来的？是不是什么病都能治啊？”</p>
    <p>“额……家传的……也就能治一些常见病……怎么了？您好了没有，不行的话咱们去医院吧？！”李闲差点儿想说能治百病，但突然想到，如果这么说的话，让喜叔觉得自己是个骗子，那就划不来了。所以半路改了口，能治一些常见病。</p>
    <p>喜叔活动了一下肩膀说道：“刚才我还以我要没了呢！托你小子的福，大夫总提醒我三高，容易拴住！你小子这么一打，我感觉身体好多了。”</p>
    <p>李闲忙道：“那您也得注意身体啊！不能这么胖下去了，早晚要出事儿的。”</p>
    <p>喜叔笑嘻嘻的说道：“行，我知道了。你这个人情喜叔记下了，以后有好事儿，我绝对忘不了你小子！”</p>
    <p>李闲一听立即笑着说道：“行啊！我可是等着您的提携，让我也能发家致富啊！”</p>
    <p>“行，毕竟你小子也救了我一次。大恩不言谢，喜叔都会记在心里的，摄像机你拿走吧！先工作，别耽误正经工作。改天有时间，我请你吃饭，咱们爷俩好好的聊聊。”李喜成指了指放在地上的专用袋。李闲把袋子打开，里面是最新的3CCD，还是HD的硬盘机。电池放了四块，都是原装进口的。</p>
    <p>李闲兴奋的背起摄像机的口袋，跟喜叔道了一句谢就匆匆跑了出去，喜叔看着李闲离开的背影说道：“这小子深藏不露啊！岐黄之术，那可是上古岐伯和黄帝所创的古鸿术之一，我也是听老连长讲故事的时候提到的，这玩意儿竟然是真的？！看来，我得跟他好好交往，这可是个人才！”</p>
</test>